====================
色欲のアスモデウス
====================

**「えぇ。魔力の消えてしまった魔界で、魔王さまから魔力が届けられる生活が悪いはずありません。」**

**「最前線にいたら、魔王さまの傍にいられません！！！」**

**「みぃぃー！！！！」**

-------
三行で
-------

魔王軍軍団長を務めていたが、チュートリアルお助けキャラの宿命で早々に誘拐されてしまう。

魔王軍の努力により帰還を果たすが、軍団長の座には戻らず、臨時の軍団長だったリィネが正式に軍団長に就任。

以後は元軍団長としてリィネを助けつつ、好きなだけ魔王の傍に居られる日々を満喫している。

------------
基本データ
------------

* 身長：平均的
* 体型：ぐらまらす
* 出典：七つの大罪
* 目的：魔王に愛されること
* 反応傾向：楽観的
* 活動性：能動的
* 出生地：
* 誕生方法：
* 好きなこと・もの：魔王さま、甘いもの全般
* 苦手なこと・もの：酸っぱいもの

------------------------
魔王との出会いについて
------------------------
　いきなりメタな話ですが、魔王とアスモデウスの出会いについてはあまり厳密なことを決めていません。下の「メタ情報」の項目でも書かれているとおり、アスモデウスの物語上の役割はメインヒロインであり、常に魔王のことを思い、魔王さま(プレイヤーとしての)に好かれることがその仕事です。

　ゲーム開始時点ですでにアスモデウスは魔王のことが好きですから、出会いを描こうとすると回想するしかありません。しかしゲーム開始直後にいきなり回想というのも変ですし、妙なタイミングで出会いについて描いても「俺の思ってたんと違う」という思いが必ず発生します。

　ゆえに出会いについては意図的に空白にしてあります。時期的には魔王がルイズと接触して力を得た後、サタンのゴルコンダ城襲撃よりも前になります。

------------------
リィネとの出会い
------------------

--------------------
白き光の発生、誘拐
--------------------
　白き光の発生後、白の絶対神(のコピー)により、アスモデウスは誘拐されてしまいます。

　魔界崩壊を望む白の絶対神により一回目のマギアブレイクが放たれたわけですが、この時のマギアブレイクはサタンの力で発動しています。しかしそれだけでは魔界の魔力を消し去ることしかできず、魔界そのものの崩壊には至りませんでした(サタンがそのように力を抑えました)。そこで、他のすべての大罪の悪魔も集めてあらためてマギアブレイクを発動するため、大罪の悪魔を集めているというのがこの時期の白の絶対神側の動きです。

　誘拐に抵抗することができたかどうかについてですが、タイミング的に難しかったと思われます。それまでの魔界は周囲が魔力で満たされていたため、周囲の魔力に働きかけて魔法を発動するのが普通でした。白き光の発生後は、魔王から魔力を受け取り、自分の内部の魔力を使って魔法を発動するという風に変わっていますから、どんな悪魔も戦い慣れしていません(Lv1になる根拠)。対して、白の絶対神サイドは白の光をエネルギー源として戦う方法には慣れていますから、パワーもスピードも上という状態です。

------------------
白の絶対神の元で
------------------
　誘拐後、アスモデウスは白き光に染められてしまいます。この時アスモデウスは極めて頑なに抵抗し続けました。白き光を受け入れずに抵抗し続けると悪魔の核である魂にダメージがあるわけですが、魔王の敵になるよりは死を選ぶという覚悟を持っていました。

　にも関わらず最終的にアスモデウスは白き光に染まります。抵抗する気持ちを揺らがせたのは、「これ以上抵抗すれば魂が傷つき、魔王のことを忘れてしまう」といった言葉でした。アスモデウスにとって、魔王のことを忘れてしまうのは何よりも大きな恐怖だったわけです。

　魔王のことを忘れたくない一心で白き光に染まったアスモデウスは、白の絶対神の軍勢にいても魔王のことばかり考えていました。独断専行で抜けだして魔王へ会いに行き(エリア1ラストシーン)、そのせいで厳重な監視が置かれ(フレズベルグなど)、サタンに唆される形で白の絶対神とアマイモンの打倒に加わります(時期的にはエリア2〜3)。

「白き光に染まったアスモデウス」という操りやすい強大な戦力が加わって初めて、サタンが白の絶対神を封印してトップに成り代わるチャンスが生まれたのです。

--------------------
魔王のアスモデウス
--------------------

----------------
リィネの裏切り
----------------

----------------------
軍団長代理の元軍団長
----------------------

------------------------
最後の戦い、魔界再生後
------------------------

----------
メタ情報
----------

　物語上の立場はメインヒロインです。魔王を愛し、魔王に愛されることを望み、本気で魔王を否定するようなことは絶対に言いません。(ダメですよ魔王さまうふふ♪的なやつはあります)　そんなわけで、人気は出るポジションだろうなぁとは思っていましたが、いざリィネと比べてみると「すまんなリィネ」という思いも生まれてしまい、ちょっと複雑です。

------------------
その他、ネタとか
------------------

　「みぃぃー！！！！」に関しては、そこまで注目されるとは思っていない普通の台詞の一つでした。進化後のウロボロスのキャラストーリーという見づらい場所にある台詞なので、広まったのは本当に意外です。あれはアスモデウスの鳴き声というわけではなく、魔王から無理やり引き離される時に「魔王さま」と言おうとしつつ、同時に歯を食いしばって抵抗していたために出てきた音でした。魔王さまの「ま」と、食いしばる「い」の混合ですね。黒騎士版でもみぃみぃ言っているのは「魔王から引き離されるのに抵抗する時の記号」としての前例を踏襲したため。巫女版で「魔王を求める時の記号」に意味が変化し、この辺りではだいぶ鳴き声っぽいです。

　黒騎士アスモのストーリー内の選択肢「引っ叩く」がTwitter上のネタを取り入れたのではないかという声がありましたが、マギブレに於ける選択肢は「現実の人間界の影響を受けた魔王の行動」ですから、プレイヤーにある程度広まったネタであれば選択肢の一つにしたほうが設定上自然です。Twitterを利用していないプレイヤー、Twitter上ではマギブレの話をしないプレイヤーも大勢いたでしょうから、サイレントマジョリティを蔑ろにしないためにもネタを取り込むのは選択肢の片方だけです。

　その場にいるだけで周りをムラっとさせる性質を持っているため、判断力低下と本能的好感度アップにより交渉を有利に運ぶことができます。町を歩けば声をかけられることもしょっちゅうですが、魔王さましか見えていないので軽くあしらっているのが日常でしょう。しつこい相手には専用立ち絵のある大罪の悪魔のオーラで威嚇すれば、ほとんどの相手はたじろぎます。
